練乙錚：港本土資產階級 或推立法限制大陸「紅資」 泛民須應對

2017/4/26 — 7:21

評論人練乙錚今天在《蘋果日報》專欄文章中提出，面對大陸「紅色資本」大舉來港的威脅，香港本土資產階級要抗紅資保地盤，估計會推動社會輿論，朝立法限制外來紅資壟斷本地實體經濟的方向進發。練乙錚認為兩大泛民政黨如不積極對應，會喪失群眾，包括中間群眾，因為抗紅資已成為爭取真普選者不能繞過的前提。

京港統治集團擬建威權選舉制度

練乙錚指，京港統治集團為求管治得心應手，會盡快建立一套能操控的威權選舉制度，包括通過紅色資本集團公司強勢操控員工投票，因為扼住打工仔的生計，就能逼迫他們在政治行為上就範，練乙錚寫道：

這個策略不在於讓紅資控制香港的資本市場（那個已基本上做到），而在於進佔所有民生日用環節，透過開設公司作「正常」營運，成為越來越大部份港人的僱主。如此在實體經濟赤化香港，遇到的阻力，會比例如在教育環節靠官員推動的小得多。此局面一旦形成，推行威權選舉的條件便接近成熟；到時，不待民主派要求，政府也會主動拋出政改方案，甚至還會在一些設計方面給甜頭，誘使部份民主派入局。能夠操控額外兩成市民的投票方向，便是來個「真普選」，北京也能通吃。

而紅色資本要成為大部份港人的僱主，先決條件是大量排擠或買起現存的港資公司，而最直接而有效的做法，便是從地產行業入手，因為地產是本土經濟命脈，成功操控了，其他如飲食、超市、零售、娛樂等行業，便可快速蠶食。

練乙錚指本地資產階級「首席發言人」田北俊本月初已公開吹響警號：「中資在港天價買地，已令本地不少財團『無位企』。」這標誌了一個時代的終結，港資地位從根本上被紅資動搖了，這個變化不僅包含兩種資本的攻防戰，更威脅到香港人的民主前途。

練乙錚在之前的文章中早已提出過，本地中小企業業主，尤其是那些在大陸沒有生意的，儘管階級立場或與其他市民有異，但對中共和中共治港的態度，其分佈應與社會大體一致，亦即四成支持六成抗拒。他今天的文章，把這個命題擴大包括了本地大資產階級，更指這階級不少成員，在經營生意方面與外來紅色資本有直接而嚴重的地盤衝突，光是「地頭蟲」心態亦足以滋生強烈的本土意識。

收割「曾俊華現象」

練乙錚提出，本土資產階級會透過其政治代表（即唐營人馬）在年初特首選舉過程裏對林鄭的「支持」，以大包圍方式騎劫整個林鄭政府，對梁營趕盡殺絕。另外，就是：

用最有利的方法收割「曾俊華現象」所產生的政治能量，以所得支持下一次立會選舉，主要是爭取功能組別議席，以及少數有機會集淺藍與淺黃票勝出的地區直選。組黨與否，短期不是大問題，因為曾俊華的品牌成功不是建立在黨組織的力量之上的，不與政黨（包括自由黨）扯上太深關係，以中間派運動名義助選，更能凸顯曾氏素人魅力。

練乙錚又估計，本土資產階級有能力而且會推動社會輿論，朝立法限制外來紅資壟斷本地實體經濟的方向進發。他指《基本法》規定香港是自由港，資金可自由流動進出，但是進出自由不必然包括在本地買賣資產的絕對自由。他舉例即使是本地資本，在某些關鍵處也不能自由買賣本地資產；例如，同一自然人或法人不得同時擁有紙媒和電台／電視台。按此，香港雖不能限制紅資進入本地金融市場，卻可以立例限制紅資購買本地公司證券，更可以限制紅資進入本地實體經濟進行公司營運。

調動所有本土能量 立會內外夾擊

本土資產階級要成功，練乙錚指必須調動香港所有的本土能量，在立會內外夾擊，才能匯集接近全港一致的立法意志，這就有必要取得越來越多年輕世代認同的激進本土左右翼的支持，辦法之一就是以大幅緩和本地階級矛盾作交換條件，如提高公司溢利稅、最低工資和有薪休假日數，降低標準工時等。另外必須說服北京同意接受紅資在港的活動限制；因為北京如要長期利用香港，就要明白任由紅資控制香港，只會把香港經濟窒息，政治上則永無寧日。

練的文章最後呼籲泛民兩大政黨應積極對應本土資產階級抗紅資：

手對兩大泛民政黨，筆者有一提醒：抗紅資已成為爭取真普選者不能繞過的前提，如不積極對應，會喪失群眾，包括中間群眾。假如在這方面的立法工作失敗了，香港人有一天都替紅色資本打工，那就根本不需要談甚麼普選不普選，因為就算爭取到，便是真的那種，實施的時候也不過是威權選舉而已。

理想係好，可惜現實做唔到，只要班死共狗係立法會佔多數，下世都唔會立到法

正經post唔會有人理

講女講是非就幾廿頁

我諗得個別自由黨會反

而家搞已經太遲，港資最有機會成功抵抗紅資個下就係特首選舉推曾俊華上去，然後係政府入邊霸大位

但大家睇到既係相反，班港資急住去奶林鄭鞋底，就知到班港資根本唔介意中資進場

現代資本主義社會，資金流動太過容易，對於資產階級黎講，面對獨裁政權最好既方法係走資（好似李嘉誠咁）而唔係同無產階級合作推翻獨裁政權，所以馬克思講個套行唔通架啦

講到好似有港資有民主咁

因為練d文太難睇
好冗長睇得好辛苦

咁變左個記者總結返佢d point個陣，就變到更加冗長累贅

土共即刻撲出黎話港獨，仲有香港係自由市場之類

好多老香港人同薯粉唔係想要民主
佢地只係好卑微希望返到貪曾時代仍然係香港人主導既香港，即使班官都係奶鞋底

但無辦法，只有港資先有勢力對抗中共

只有貴族先可以對抗皇帝

港資紅資對普通人根本冇分別
最終食屎既都係香港平民

有frd老母做中資中層
佢老母叫佢話一定要投dab

一到選舉就會報名 地址上去公司

詞理精準就係咁

香港有錢佬：大陸俾到利益我，所以不了

本土資本即係地產商???

屌佢老母la, 成日都話大陸人黎買樓係市場問題, 而家人地買地就唔係???

一係立左法唔俾非本地人買資產, 咁就再講落去la.

我覺得引入紅色資本黎搶地係好事，引入競爭唔係一件壞事

x2

即係當年日本仔走去掃紐約d樓，唔通美國佬又屌咩

引入外來資本等佢鬥下，對員工同市民都係好事

老香港人同薯粉認為地產霸權係lesser evil

但呢個唔係公平競爭
政權傾向紅色資本

好唔好事都唔到我地理, 但佢地賣樓俾大陸人大大聲, 而家大陸人黎買地就屌屌聲, 佢地真係當人傻仔咁玩. 香港班有錢佬已經去到瘋狂既地步, 一定要喪賺, 喪搵香港人笨柒先收貨.

既然香港唔係自由市場, 咁只限每個港人只能買一層樓, 非本地人只能租不能持有.

咁我就大力支持限制咁春資本la.

港資同好多香港老屎忽都有個通病
就係以為聽話就可以繼續搵食
97前就得，97後你唔係自己人就唔係自己人

唔通泛民又要被利用黎對抗紅色資本？
丑人就泛民做晒 好人就商界做

由泛民all in JT已經洗濕左個頭啦

香港回歸左駛撚比甜頭班香港老屎忽

收稅都算, 而家係講緊限制, 咁不如樓都可以由政府分配算.
所有空置單位都要由政府統一再分配la笨.

再唔係連地都唔賣.

全部起晒公屋, 居屋, 首置屋, 俾全港人士購買.
反正重要資源唔想競爭.

太遲

依家支那資本 勢力過大
已經無咩牽制到

最多搞咩
支持本土list
支持港貨list

外部壓力如特朗普亦建制化
(美國大部份人仲係唔明 中國威脅是真)

呢條友=書生誤國

日本佬買起美國 政治威脅可以去到邊
當年日本佬所謂買 好多資產得個威字 咩總部大樓

依家支那買起香港野
好明顯唔係同一樣野

民主黨 有份支持地產霸權

曾俊華單野好清楚la.
有錢佬要佢地跪邊有得唔跪, 公民黨個D都係咁.

叫市民反對紅色資本真係痴左線, 不如因為發展需要, 充公佢地D荒廢農地好過la.
佢地仆街到都去到極點, 咩資黎都fucking care, 再者有著數班友咪一樣賣港奶共.
最後佢地睇風向投晒俾林鄭, 支持23條同831. 本質同紅色資本無分別.

就算日本仔買美國資產
佢永遠都係美國條
而且所謂既資產都只係啲有名無實既野
所以與其話買，其實只係俾保護費

支那嗰啲擺明係控制你個經濟，繼而控制政治
所以點解支那買澳洲農場又俾人ban
連買冰島廢棄軍事碼頭都俾人ban

試舉一個本土資本為港人利益對抗中共既例子?

你都講得啱，班友有良知體恤基層香港就唔會搞成咁，所以兩舊都係屎。
要我哋幫港資，起碼開返啲條件嚟睇下先。

港資嗰啲垃圾都好幫？攬炒都唔益佢地啦

咁就啱la, 佢地offer 到D咩俾我地去對抗紅色資本先. 唔好又係薯片個套咩lesser evil, 本身佢地都係極惡evil, 無得再差. 一係主動釋出所有農地, 一係主動拒絕賣樓俾非本地人或者投資者. 再唔係大舉投資本地發展產業, 做得出成績D人自然擁戴, 你唔出聲都大把人撐你.

明明上啱啱先極惡嘴臉話大陸人錢多黎買樓樓價貴無辦法, 港人去食屎la.
而家大陸企業錢多地價貴無辦法, 地產商去食屎la.

再次睇到練乙錚呢D扮為爭取民主好有風骨咁其實都只係有錢佬既狗.
為佢地政治利益服務搵鳩港人笨柒.

你以為7890年代港英政府開始重視港人係因為良心發現定因為怕左左派工人搞暴動？

係因為英資退華資進呀傻鳩

六十年代工人暴動, 七十年代麥理浩十年建屋計劃, 八十年代中英聯合聲明後英資先退場, 你UP乜鳩呀?

pish

好老實講泛民(特別係老泛民果堆) 佢地得返中環建制派 呢一條路行，上次胡志偉 已經打響日牌
今日既泛民已經失去哂動員群眾既能力
我諗佢地可能宜家先明白本土派/激進派既死亡，係點樣威脅哂成個泛民既生存空間

連港人都唔積極反中抗中，點樣指意班有錢佬幫埋手?
一班唔願自救既人，點樣都死啦

練SIR近年嘅文章都係有D過份樂觀，錯判形勢。

好多時練SIR都會認為香港某D階級尚有良知，會有底線。唔會被中共徹底同化。但事實上每一次有事發生要佢地抉擇時，底線一次比一次低。

其實佢都算難得，以佢嘅身份，要企係既得利益者一邊都係理所當然。但佢冇咁做。佢都算香港難得有風骨嘅老人。

左膠班人一定唔會支持

香港呢d有錢佬究竟醒未

你有冇認清紅色資本同本土資本同日本仔去美國掃貨呢兩種情況既分別？
支那資本入侵，商場除外其他層面都要受支那控制，但日本起美帝掃貨郁唔到美帝

難道你覺得香港有咁大power好似美帝咁可以對抗支那？你未免太天真

兩舊屎

兩邊都仆街，最好就兩邊打餐死然後互相買起對方